親人走左，如何面對

好guilty，因為自己出左街，失救，雖然年紀都大

真係好內疚

保重啦

唔好攬責任上身

Rip
傷心完好振作返 加油

加油

唔知點安慰你 不過呢啲嘢生死有命 祝你早日走番出嚟 加油

好的

好難...

天意，唔好對自己咁嚴苛

sorry to hear this...
Time will heal
一定會guilty
建議睇下鋼煉
distract自己之餘
會令你反思點樣將後悔轉化成往後做得更好
往事係改變唔到
慢慢去接受

我識個老人家係屋企跌到跌斷手，即刻入左醫院然後訓左大半個月床最後都係去左，去親探佢都插哂喉去得好辛苦。
冇咩痛苦咁去，有時都係福氣黎既。

時也命也 時間耐咗自然就會識得睇開啲
錯不在你啊巴打
呢段時間係難捱啲 撐住 好好保重

我就係鋼煉fans.... 我會化後悔為力量

加油 唔好怪自己 希望你家人可以安息

我明白，只係諗到老豆一個人係屋企失救有幾驚...而我因為趕住出去冇理佢以為佢冇野

好唔值....

好

生老病死 天註定 佢都想你走出陰影 開朗過每一日

唔好怪責自己 最好嘅留念就係永遠記住佢

建議你誠實咁面對自己情緒
可能去佢墳前講會更好
未來條路仲好長 加油！

唔好責怪自己 唔好將件事攬上身
大家都唔想
而佢愛你 佢都唔會想你太難過
節哀順變

內疚感未必會放得低
但要學識好好處理，點樣去面對內疚感
呀爺呀嫲我都錯失見最後一面...
呀爺個次我處理得唔好，後來抑鬱左幾年
走返出黎就學識左人生未必事事盡善，接受唔係樣樣野都係自己可控制

到呀嫲個次，我到今日都會好內疚，
但今次唔會不斷怪責自己喇

我鍾意睇戲，個排就煲左d 輕鬆講親人生死既戲
睇完盡情喊
都叫舒發到唔少。

整理身後事，得閒可以睇下Coco 同kubo and the two strings. 我都專登揀動畫黎睇，輕鬆d..

唔好怪自己

明白親人走咗，會好傷感
我自己就係連一個唔識嘅陌生人，可能見過幾次。佢走咗，我都會傷心
但我想講
天下本無事，庸人自擾之
或者放低咗
就冇嘢可以煩擾到自己嘅思緒
唔係要你停止悲傷內疚
而係改變自己對呢件事嘅想法同態度
沉澱完再振作
無嘢可以返轉頭或者改變
除咗自己

多謝手足，你depression好番未

保重，小心身體最
緊要

攬下先啦

信佛的人，會覺壽數一早已定。放下。

你講得好好，嗰種內疚的確放唔低，唯有面對

暫時放唔低，會努力

如果個天比多次機會你
比你返轉頭
再重新發生一次
你會點做？

救返佢，我有能力...

加油呀，需要傾訴嗎？不要太怪責自己

多口問句 爸爸生前有咩病痛?
都係個句 保重身體啊

長期病患，食煙造成

唔會怪自己對佢唔好，因為我都有take care佢

主要怪自己大意，令佢失救

你會點救？
詳細D

好多野都係整定，就算你係佢身邊又好，唔係佢身邊都好，我地都唔可以預見到下一秒會發生咩事嫁嘛
同埋我相信你既家人唔會怪責你，反而會想你照顧好自己，佢地都唔會想見到你自責嫁。
希望樓主盡快收拾心情，我地愛你

我明你感受。而家唯一可以做嘅就係對仲在生嘅人好啲，珍惜同佢地相處嘅時間共勉之

失去了才懂珍惜

樓主 we’re here for you

你一定好痛 我好難想像你係點面對
你有勇氣上嚟出post講 我好欣賞你
要講多啲你嘅感受俾我地聽呀
我地會陪你渡過

呢個時間 如果內疚感都係驅不散
就請你好好專注 將份attention擺返另一個位：
做你要做嘅事（呀爸身後事）

如果想靜吓
就俾自己空間靜一靜

想講嘅就隨時入返呢個post搵我地呻！

ok thx

你好犀利.... 我要learn from u

廢老終需死. 睇下係駛哂錢醫之後死, 定留返D比你.

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

知道你會好傷心好難過
而你呢種感覺係好正常
因為你好錫佢
想喊就喊 想難過就難過
時間會係最好既調解
愛你既人會希望你好好珍惜自己
保重

真係好傷心⋯⋯希望可以走出

感謝

如果我深藍兩老去咗我一定慶祝之後分身家

唔會架，你就好，仲擁有一齊

一定一定要對佢哋好d

樓主唔開心多啲上黎
我地會陪住你架

多謝 真係好多謝

你可以靜一排 摺一排
好好整理下屋企既事
有咩事要出聲同身邊既人講
好多人都願意幫助你 陪住你
無辦法分擔你既難過 但希望你明白
難過係正常
可能個心會好痛
但你想講 我地就會聽
世事無常 珍惜當下

唔需要多謝 因為我好明白你既感受

我仲保持到理性，因為我仲要負責搞身後事

只係每朝起身acceptance又要重新建立一次，不停loop，希望總有一日一起身已接受

唔駛迫自己接受
慢慢黎
心情平復少少後
搵你身邊既人 朋友傾下
陪下你

我而家好返好多

係就好
心情會慢慢平復

我想問頭七你有冇見到飛蛾

我無 不過屋企人有
做咩咁夜唔訓
捉到你了 早點休息
（我依家訓）

生死有命，父母（親人）永遠都只係希望自己走咗之後，你可以健康快樂生活

我都經歷過，呢段時間會好難過，但會永遠都掛住佢

打機打到3am

臨訓通常會回憶多次自己有幾白痴，冇救到佢，不過已經accept jor 7成

回魂夜，我老豆好似開左廁所燈冇熄番，好開心佢真係可以返過黎一次

我接受到佢既死亡，相信亦都係解脫。不過佢本應可以活多1-2年，估唔到咁快。

而且我本身有黃金機會可以救返佢，自己大意on9，呢份guilty先係最難受

??

所以你難過 傷心 係應該既
然後懷住呢種心情更加要好好生活
相信爸爸唔會怪你 只會想你更努力生活

希望佢唔會怪我今次疏忽

樓主 想你睇下

多謝巴打，久唔久諗起自己咁大意都會喊，但我都知道佢會覺得我傻，唔會怨冇得生存多幾年

佢應該係不捨多d

愛你既人一定希望你過得好

多謝多謝

不過你搵到令自己舒服既方式就好
加油 巴打

我想問下呢 你有冇份處理遺產d野

How are you

仆街，我未搞，係我主動搵佢？

我無啊
樓主要振作 仲有好多野等你處理

你係咪改過名

介唔介意一齊分享下background

咩叫見到佢係度？夢到定有陰陽眼

人與人之間講緣份
有緣係度遇到傾下計
唔需要計較太多

Btw 經一事蔡一智 有冇幫屋企人買醫保

我媽媽走左4個幾月了
真係好難放低到。。。
特別係一到夜晚就會諗起
然後就默默地係到喊
真係好辛苦 好掛住佢
身邊啲朋友唔會明白呢種痛
好想有同路人明白我

係呀 我成日夜晚瞓唔著諗起
就會係到search呢d post
因為好想知道究竟點撐落去
究竟係點捱過。。。
有時睇到大家既文字
就會覺得有人明白我

生死有命，富貴由天

好好珍惜在世嘅親人。
過咗去嘅，永遠都補唔番。
在世時，有冇好好對佢？

咁就得！佢唔會怪你，你都唔洗自責！

我幾好啊
你做咩扁嘴
你都要好好保重自己

打機 睇劇 漫畫 之類
```

我覺得情緒啲野好奇怪，可能你都試過突然間有日起身，睇到某句句子，就釋懷左
總之 你要好好過生活，唔好覺得自己呻下喊下係唔應該，你要權利表達自己既情緒（只要唔傷害到人）

好可能架！有冇stay佢會stay既位

有冇同佢講野

做咩唔陪下佢